---
title: Libretro Craft
---



**Libretro Craft** est un clone de Minecraft. Il vous permet de vous déplacer, de modeler le paysage à votre façon en mode création. Ici, pas de barre de vie, pas de mode survie, pas de mobs, cette version de Minecraft est très simpliste.

## ![](/migration-images/emulateurs/ports/minecraft/gerald-g-parchment-background-or-border-5.svg)Licence

Ce core est sous licence [**MIT**](https://github.com/libretro/Craft/blob/master/LICENSE.md).

## ![](/migration-images/emulateurs/ports/minecraft/compatibility.png) Compatibilité

| RPI0/RPI1 | RPI2 | RPI3 | RPI4 | RPI-400 | ODROID XU4 | ODROID GO | PC x86 | PC X86\_64 |
| :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: |
| ❌ | ❌ | ❌ | ❌ | ❌ | ❌ | ❌ | ✅ | ✅ |

## ![](/migration-images/emulateurs/ports/minecraft/cogwheel-145804_640.png)Fonctionnalités

| Fonctionnalité | Supporté |
| :---: | :---: |
|  |  |

## ![](/migration-images/emulateurs/ports/minecraft/tqfp32.svg)BIOS


>**Aucun bios n'est requis.**
{.is-success}

## ![](/migration-images/emulateurs/ports/minecraft/rom-30098_640.png)**Roms**

### **Extensions supportées**

Les roms doivent avoir l'extension :

* .game

### **Emplacement**

Placez les roms comme ceci : 

┣ 📁recalbox  
┃ ┣ 📁share  
┃ ┃ ┣ 📁roms  
┃ ┃ ┃ ┣ 📁ports  
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 📁Minecraft  
┃ ┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 **minecraft.game**  

Cette rom est fournie dans votre Recalbox.

## ![](/migration-images/emulateurs/ports/minecraft/hammer-28636_640.png)Configuration avancée de l'émulateur


>**Attention :**  
>Pour pouvoir conserver vos configurations personnalisées lors d'une mise à jour, nous vous conseillons d'utiliser notre fonctionnalité [Surcharges de configuration](/fr/advanced-usage/configuration-overload).
{.is-danger}

### Accéder aux options

Vous pouvez configurer diverses options de deux façons différentes.

* Via le Menu RetroArch :

┣ 📁Menu RetroArch  
┃ ┣ 📁Options du core  
┃ ┃ ┣ 🧩Name\_option  

* Via le fichier `retroarch-core-options.cfg`:

┣ 📁recalbox  
┃ ┣ 📁share  
┃ ┃ ┣ 📁system  
┃ ┃ ┃ ┣ 📁configs  
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 📁retroarch  
┃ ┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 📁cores  
┃ ┃ ┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🧩**retroarch-core-options.cfg**  

### Options du core

## ![](/migration-images/emulateurs/ports/minecraft/kisspng-web-development-world-wide-web-computer-icons-webs-world-wide-web-icon-png-5ab05c24477216.4540070115215073642927.png)**Liens externes**

* **Github utilisé :** [https://github.com/libretro/craft/](https://github.com/libretro/craft/)

